[理性討論]美帝既民主制度應該點改善？

以民主自由為核心價值既美帝居然搞到咁肉酸
最後無論邊個贏都會元氣大傷
但呢種制度既弱點都好明顯
1. 容易受外國勢力入侵産生大量間碟
2. 市民對立嚴重
3. 舞弊
4. 媒體偏頗
仲有就係除左拜登同侵侵之外 仲有其他候選人 不過係人都知係陪跑 由頭到尾都係兩個鬥
咁既情況之下已經唔係選緊個為國家好既總統 只係要玩好呢個遊戲已經得
美帝行左咁多年係咪應該要改善下個制度 等日後香港重光都可以借鏡

開票方法完全跟足台灣
禁止郵遞票
分拆大型科技公司

冇
民主唔係靈丹妙藥
選舉只係和平時期發揮作用，基建於大家都唔想打仗既情況下去解決糾紛
當人地要無論如何要同你打仗，你有選舉都係要拎起枝槍

行歐洲個隻

用返香港投票方式 冇住址證明冇身份證唔準投票

兩黨獨大

諗起d後生仔用fake id 買酒

上次希拉里贏普選票唔排除有大量非法移民入嚟美國投票 你諗下買槍買酒買四仔都要身份證嘅話 咁點解投票唔得啦

其實國家一大就會好大機會出現舞弊。所以比較buy歐洲嗰套聯盟制，自己省選返自己省總統，一個地區嘅首長自己揸大啲權力好過。

不過美國仲有樣嘢叫做得好就係俾人民揸槍，叫做出起事上嚟人民都有最後反抗機會。

其實佢地藍州做到唔比共和黨點票，有冇id都冇所謂，入面點玩都得

人大代表方式。

直接將選票揼落堆填區

除咗海外駐軍依啲之外禁曬mail in vote

美國已經算好
加拿大已經無民主
所有黨都係夾埋
而家保守黨仲要算咗個liberal做黨魁
邊有得玩
美國Republican 同 Dem 都仲係真選舉 唔係同一集團

搞掂個郵票都差好撚遠

行single transferable vote

英國日本個制度最好

唔會獨裁 又唔會無權力 不過就國會權力大少少

癡綫，美國制度要你香港人提供意見

全部票站聘用瑞士人點票

無，只有槍桿子裡面出政權

仲有整個vote id

之前gop有提過

但實際運作係點就唔多清楚

省內選舉人比例代表instead of winner take all

又教老豆屌西

顧掂自己香港先啦

民主制度既一樣壞處咪就係 on9既市民選左唔適當既人做總統

背後原因存在資訊流通等等

step1: send晒班左膠去支那
完

希望唔好有on9話叫美國行議會制

其實呢樣同其他political systems比唔算壞處，獨裁就算「民智足」定「民智不足」都好，都係獨裁者話哂事，你睇香港就知。

參考台灣大選
1) 本人親自帶有效印鑑, 至戶籍地指定票站投票
2) 大選當日國內任何個人, 媒體, 不得以任何公開形式討論大選
3) 票站 設 投票格, 四面都有布, 一次只准入一個人,
拎自己張選票當場吸印, 並投入票匭
4) 入票站前, 要比身份證/車牌/健保卡核實本人身份
5) 投票權為與生俱來, 無須另外登記做選民. 有身份證就有得投

我覺得雖然好繁瑣, 古老, 但係可以確保選舉公正性
可以改善既係 必定返戶籍地 呢樣,
因為必須喺戶籍地投票呢個規定對廢老有利
後生仔要返工, 甚至當日要輪更, 變相難投咗

選舉人票制好難唔返戶籍地投

壞處就係壞處
而民主制度相對上其他係少壞處同多好處
選左就自然承受個結果
當然民主制度通常都會設制衡角色
越多制衡就越唔係最有效率

日本果套係政府用社群同媒體壓力迫啲國民唔理政治，係第二種獨裁
成個國家基本上係一班政治世襲左N代既blue blood話事（講緊至少明治或以前）
咩首相/大臣，全部都係呢班人control
國民選左個唔太啱心水既出嚟，條友上任後好快會resign
素人politician唔洗旨意有say，跟老屎忽order做野就得

美國可能會好啲?
美國人成年後一般都唔會痴屋企
去其他州做野會改埋戶籍
台灣好多人去台北做野, 戶籍依然係台南台中咁
因為上黎租屋, 想改戶籍要同包租公傾, 同埋去戶政事務所交文件, 會難啲

on9

一、司法受民意約束
每次國會選舉都對每個最高法院大法院進行信任投票
二、公開唱票－－所有候選人之代理人能夠從票站開門前到閉門，到運輸選票之汽車，到點票中心、到唱票全程跟隨。且每個候選人均能派至少兩名代表到每個票站
三、郵寄投票提早截止－－郵寄投票之最後接收日期為親身投票三日前
四、選票印刷公司中立－－選票印刷公司之主要股東（或其母公司之主要股東）過去十年不曾擔任公職
五、社交媒體不得標記假新聞／刪貼－－社交媒體不能審查／附註候選人之合法言論

六、票匭必須透明

真心 呢個係俾美國人自己諗

全民强制進入vr世界

投咗先畀出返嚟

八、下列人等不得為票站職員、運送點票人士及點票職員
甲、過去十年曾擔任民選公職者
乙、曾因犯法而入獄者
丙、破產人士

九、二十歲或以下人士必須附合下列任一條件方能成為選民：
甲、曾繳交個人利得稅者或為需繳交利得稅之公司之主要股東
乙、現正服役或曾服役者

香港重光

一開始以為只有2個候選人， 到開票先知仲有其他人。 鬼叫個電視辯論得2個人咩

有幾肉酸

民主國家既弱點就係唔敢打仗

但係人地道德民族性搭夠

全部票站聘用連登仔點票

依家唔係大日本帝國
咩道德/民族性已經變哂質

吓Erin O’Toole liberal？
好多加拿大左膠屌佢右喎⋯⋯

佢pro choice 已經唔係真保守